\documentclass[twoside,epsf,times]{report}

% ------------------------------
% packages
% ------------------------------
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{enumitem}           % required package for list of abbreviations
\setlist{nosep}                 % removes vertical space between items

\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{epstopdf}

\usepackage[tt=false,type1=true]{libertine}     % optional: required package for new font face (https://tug.org/FontCatalogue/linuxlibertine/)
\usepackage[libertine]{newtxmath}               % optional: required package for new font face

% ------------------------------
% configure page size
% ------------------------------
\usepackage[letterpaper,margin=1in]{geometry}
%\usepackage{showframe}

\title{\Large{Center for Research and Advanced Studies of the \\National Polytechnic Institute}\\
\textbf{Thesis}}

\author{
    \normalsize{
    \begin{tabular}{l p{6.8cm}}
    Student         & Auraham Sinhu\'{e} Camacho Garc\'{i}a \\
    Advisors        & Dr. Gregorio Toscano Pulido           \\
                    & Dr. Ricardo Landa Becerra             \\
    Thesis          & On the Use of Scalarizing Functions to Solve Many-Objective Optimization Problems             \\
    \end{tabular}
    }
}


\date{\today}

\begin{document}

% ------------------------------
% cover (spanish)
% ------------------------------

% pending
% \blankpage

% ------------------------------
% cover (english)
% ------------------------------

\maketitle
% \blankpage

% ------------------------------
% cover (english, third version)
% ------------------------------

%% comment to print page 
%\iffalse
\clearpage
\begin{center}
    \thispagestyle{empty}
    
    %\vspace*{2em}
    
    % logo
    \begin{figure*}[!t]
        \centering
        \includegraphics[width=1in]{logo.eps}
    \end{figure*}
    
    % name of the institution
    {\huge{Center for Research and Advanced Studies of the\\[0.4em]National Polytechnic Institute}}
    \vspace*{1em}
    
    % name of the department
    {\Large{Cinvestav Tamaulipas}}
    \vspace*{5em}                   % 3em to create a group
    
    
    % name of the thesis
    %{\Huge{{On the Use of Scalarizing Functions\\to Solve Many-Objective\\Optimization Problems}}}
    {\Huge{{On the Use of Scalarizing Functions}}}\\[0.4em]%\\to Solve Many-Objective\\Optimization Problems}}}
    {\Huge{{to Solve Many-Objective}}}\\[0.4em]%\\to Solve Many-Objective\\Optimization Problems}}}
    {\Huge{{Optimization Problems}}}\\%\\to Solve Many-Objective\\Optimization Problems}}}
    \vspace*{4em}
    
    % name of the student
    {\large{By}}\\[0.5em]
    {\Large{\textbf{{Auraham Sinhu\'{e} Camacho Garc\'{i}a}}}}
    \vspace*{4em}
    
    
    % degree
    {\large{as the fulfilment of the}}\\[0.25em]
    {\large{requirement for the degree of}}\\[1em]
    {\Large{\textbf{{{Doctor of Science}}}}}\\[0.25em]
    {\Large{\textbf{{{in Computer Science}}}}}
    \vspace*{4em}
    
    % name of the advisors
    {\large{Advisors}}\\[1em]
    {\Large{\textbf{{{Dr. Gregorio Toscano Pulido}}}}}\\[0.25em]
    {\Large{\textbf{{{Dr. Ricardo Landa Becerra}}}}}
    
    
    \vspace*{\fill}
    %{\noindent Cd. Victoria, Tamaulipas, M\'{e}xico \hfill January 30 2020}\\    % extreme case
    {Cd. Victoria, Tamaulipas, M\'{e}xico \hspace{2em} January 30 2020}
    
\end{center}
%\fi

% \blankpage

% ------------------------------
% copyright
% ------------------------------
\clearpage
\begin{center}
    \thispagestyle{empty}
    \vspace*{\fill}
    \copyright \ Copyright by \\
    Auraham Sinhu\'{e} Camacho Garc\'{i}a \\
    2020
\end{center}
% \blankpage

% ------------------------------
% signatures
% ------------------------------

\clearpage
\begin{center}
    \thispagestyle{empty}
    
    \vspace*{2em}
    The thesis of Auraham Sinhu\'{e} Camacho Garc\'{i}a is approved by: \\
    \vspace*{2em}
    \rule{10cm}{0.5pt} \\
    
    \vspace*{6em}
    \textbf{Committee}
    
    % revisor one
    \vspace*{3.5em}
    \rule{10cm}{0.5pt} \\
    Dr. Edwyn Javier Aldana Bobadilla \\
    
    % revisor two
    \vspace*{3.5em}
    \rule{10cm}{0.5pt} \\
    Dr. Iv\'{a}n L\'{o}pez Ar\'{e}valo \\
    
    
    % revisor three
    \vspace*{3.5em}
    \rule{10cm}{0.5pt} \\
    Dr. Eduardo Arturo Rodr\'{i}guez Tello\\
    
    
    % revisor four
    \vspace*{3.5em}
    \rule{10cm}{0.5pt} \\
    Dr. C\'{e}sar Torres Huitzil\\
    
    \vspace*{6em}
    \textbf{Advisors}
    
    % advisor one
    \vspace*{3.5em}
    \rule{10cm}{0.5pt} \\
    Dr. Gregorio Toscano Pulido\\
    
    % advisor two
    \vspace*{3.5em}
    \rule{10cm}{0.5pt} \\
    Dr. Ricardo Landa Becerra\\
    
    
    
    \vspace*{\fill}
    Cd. Victoria, Tamaulipas, M\'{e}xico, January 30 2020
\end{center}
% \blankpage

% ------------------------------
% dedication
% ------------------------------
\clearpage
\begin{center}
    \thispagestyle{empty}
    \vspace*{\fill}
    To my special other.
    \vspace*{\fill}
\end{center}


% \blankpage

% ------------------------------
% Acknowledgments
% ------------------------------

\chapter*{Acknowledgments}

\thispagestyle{empty}

Aenean vestibulum tellus ut ligula tincidunt pulvinar. Sed ut rhoncus mauris. In faucibus dolor non turpis placerat, at bibendum tortor aliquet. Ut ac ultricies enim, sit amet lobortis metus. \\

\noindent Vivamus dictum elementum nisi, non eleifend justo tristique sed. Donec pellentesque, risus at lacinia suscipit, eros dolor elementum tellus, dictum eleifend arcu justo at nibh. In feugiat nec mi in hendrerit.


% \blankpage

% ------------------------------
% index
% ------------------------------

\tableofcontents

% ------------------------------
% list of figures
% ------------------------------

\listoffigures

% ------------------------------
% list of tables
% ------------------------------

\listoftables

% ------------------------------
% list of algorithms
% ------------------------------

\listofalgorithms

% ------------------------------
% list of abbreviations
% ------------------------------

\chapter*{List of Abbreviations}

\begin{description}[labelwidth=1in,labelsep=4em,align=left]
    \item[NN]       Neural network 
    \item[CNN]      Convolutional neural network 
    \item[LSTM]     Long-short term memory 
\end{description}



% ------------------------------
% abstract (spanish)
% ------------------------------

\chapter*{Resumen}

\thispagestyle{empty}

Aenean vestibulum tellus ut ligula tincidunt pulvinar. Sed ut rhoncus mauris. In faucibus dolor non turpis placerat, at bibendum tortor aliquet. Ut ac ultricies enim, sit amet lobortis metus. Vivamus dictum elementum nisi, non eleifend justo tristique sed. Donec pellentesque, risus at lacinia suscipit, eros dolor elementum tellus, dictum eleifend arcu justo at nibh. In feugiat nec mi in hendrerit.

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien. 

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien.

% ------------------------------
% abstract (english)
% ------------------------------

\chapter*{\centering{Abstract}}

\thispagestyle{empty}

\begin{centering}

{\Large{\textbf{On the Use of Scalarizing Functions to Solve\\ Many-Objective Optimization Problems}}} \\ 

\vspace*{0.5em}

\small{by} \\

\vspace*{0.5em}

\textbf{Auraham Sinhu\'{e} Camacho Garc\'{i}a} \\

\vspace*{0.8em}

\small{Center for Research and Advanced Studies of the \\National Polytechnic Institute} \\
\small{Cinvestav Tamaulipas} \\

\vspace*{0.8em}

Dr. Gregorio Toscano Pulido, Advisor \\
Dr. Ricardo Landa Becerra, Advisor \\

\end{centering}

\vspace*{2em}


Aenean by vestibulum tellus ut ligula tincidunt pulvinar. Sed ut rhoncus mauris. In faucibus dolor non turpis placerat, at bibendum tortor aliquet. Ut ac ultricies enim, sit amet lobortis metus. Vivamus dictum elementum nisi, non eleifend justo tristique sed. Donec pellentesque, risus at lacinia suscipit, eros dolor elementum tellus, dictum eleifend arcu justo at nibh. In feugiat nec mi in hendrerit.

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien. 

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien. 



% ------------------------------
% abstract (english, second option)
% ------------------------------

\chapter*{\centering{Abstract}}

\thispagestyle{empty}

\begin{centering}

{\Large{\textbf{On the Use of Scalarizing Functions to Solve\\ Many-Objective Optimization Problems}}} \\ 

\vspace*{0.5em}

by Auraham Sinhu\'{e} Camacho Garc\'{i}a  \\

\vspace*{0.8em}

\small{Center for Research and Advanced Studies of the \\National Polytechnic Institute} \\
\small{Cinvestav Tamaulipas} \\

\vspace*{0.8em}

Dr. Gregorio Toscano Pulido, Advisor \\
Dr. Ricardo Landa Becerra, Advisor \\

\end{centering}

\vspace*{2em}


Aenean by vestibulum tellus ut ligula tincidunt pulvinar. Sed ut rhoncus mauris. In faucibus dolor non turpis placerat, at bibendum tortor aliquet. Ut ac ultricies enim, sit amet lobortis metus. Vivamus dictum elementum nisi, non eleifend justo tristique sed. Donec pellentesque, risus at lacinia suscipit, eros dolor elementum tellus, dictum eleifend arcu justo at nibh. In feugiat nec mi in hendrerit.

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien. 

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien. 



% ------------------------------
% introduction
% ------------------------------

\chapter{Introduction}
\label{chap:introduction}

\section{Motivation}
\label{sec:motivation}

Lorem ipsum~\cite{Jain14}  Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Aliquam non nunc a eros accumsan semper eget ullamcorper magna. Fusce facilisis, velit vel iaculis fermentum, magna mauris hendrerit est, sit amet hendrerit ex diam a enim. Donec in eros tortor. Cras consectetur sapien elit, eu posuere magna rhoncus a. Suspendisse eu fermentum est. Morbi justo dolor, posuere a libero nec, pellentesque malesuada nisl. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Morbi nec ipsum ut diam tempus commodo ullamcorper et lorem. Aliquam eu nibh vel ex faucibus vehicula vel quis nibh. Curabitur dolor ante, commodo ut mi in, ornare semper tellus. Suspendisse erat nulla, eleifend nec nunc ac, lacinia sagittis eros.

Aenean vestibulum tellus ut ligula tincidunt pulvinar. Sed ut rhoncus mauris. In faucibus dolor non turpis placerat, at bibendum tortor aliquet. Ut ac ultricies enim, sit amet lobortis metus. Vivamus dictum elementum nisi, non eleifend justo tristique sed. Donec pellentesque, risus at lacinia suscipit, eros dolor elementum tellus, dictum eleifend arcu justo at nibh. In feugiat nec mi in hendrerit.

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien. 

Aenean vestibulum tellus ut ligula tincidunt pulvinar. Sed ut rhoncus mauris. In faucibus dolor non turpis placerat, at bibendum tortor aliquet. Ut ac ultricies enim, sit amet lobortis metus. Vivamus dictum elementum nisi, non eleifend justo tristique sed. Donec pellentesque, risus at lacinia suscipit, eros dolor elementum tellus, dictum eleifend arcu justo at nibh. In feugiat nec mi in hendrerit.

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien. 

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien. 

Aenean vestibulum tellus ut ligula tincidunt pulvinar. Sed ut rhoncus mauris. In faucibus dolor non turpis placerat, at bibendum tortor aliquet. Ut ac ultricies enim, sit amet lobortis metus. Vivamus dictum elementum nisi, non eleifend justo tristique sed. Donec pellentesque, risus at lacinia suscipit, eros dolor elementum tellus, dictum eleifend arcu justo at nibh. In feugiat nec mi in hendrerit.

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien. 

\section{Previous work}
\label{sec:previos_work}

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien. 

Aenean vestibulum tellus ut ligula tincidunt pulvinar. Sed ut rhoncus mauris. In faucibus dolor non turpis placerat, at bibendum tortor aliquet. Ut ac ultricies enim, sit amet lobortis metus. Vivamus dictum elementum nisi, non eleifend justo tristique sed. Donec pellentesque, risus at lacinia suscipit, eros dolor elementum tellus, dictum eleifend arcu justo at nibh. In feugiat nec mi in hendrerit.

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien. 

% ------------------------------
% concluding remarks
% ------------------------------

\chapter{Concluding remarks}
\label{chap:concluding_remarks}

\section{Conclusion}
\label{sec:conclusion}

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien. 

Aenean vestibulum tellus ut ligula tincidunt pulvinar. Sed ut rhoncus mauris. In faucibus dolor non turpis placerat, at bibendum tortor aliquet. Ut ac ultricies enim, sit amet lobortis metus. Vivamus dictum elementum nisi, non eleifend justo tristique sed. Donec pellentesque, risus at lacinia suscipit, eros dolor elementum tellus, dictum eleifend arcu justo at nibh. In feugiat nec mi in hendrerit.

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien.

\section{Future work}
\label{sec:future work}

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien. 

Aenean vestibulum tellus ut ligula tincidunt pulvinar. Sed ut rhoncus mauris. In faucibus dolor non turpis placerat, at bibendum tortor aliquet. Ut ac ultricies enim, sit amet lobortis metus. Vivamus dictum elementum nisi, non eleifend justo tristique sed. Donec pellentesque, risus at lacinia suscipit, eros dolor elementum tellus, dictum eleifend arcu justo at nibh. In feugiat nec mi in hendrerit.

Aenean elementum ante ligula, sed eleifend elit imperdiet non. Vestibulum efficitur suscipit massa. Sed placerat eget nulla at bibendum. Cras nulla orci, accumsan ut dictum eget, mattis sed libero. Morbi semper lectus quis tortor mollis cursus. Fusce sed justo id justo venenatis egestas sit amet at ligula. Aenean ac rhoncus mi. In hac habitasse platea dictumst. Fusce consectetur rutrum purus sed posuere. Aliquam laoreet turpis et commodo efficitur. Integer in nulla sapien.

% ------------------------------
% bibliography
% ------------------------------

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{bibliography}

\end{document}
